\subsection{Третье БДЗ}


\setcounter{iii}{10}

\i \textbf{(2).}
\begin{gather*}
    \lim_{x \seek -2} \frac{\sqrt[3]{x-6}+2}{x+2}\\
    \text{ваполним замену } x = x + 2:\\
    \limit{x}{-2} \frac{\sqrt[3]{x-6}+2}{x+2} = \limit{x}{0} \frac{\sqrt[3]{x-4}+2}{x+4} = \\
    = \frac{\sqrt[3]{0-4} + 2}{0 + 4} = \frac{1}{2} + \frac{1}{2}\sqrt[3]{-\frac{1}{2}}.
\end{gather*}

\i \textbf{(0).}
\begin{gather*}
    \lim_{x \seek 0} \frac{\cos x - \cos^2x}{x^2} = \lim_{x \seek 0} \frac{\cos x - (1 - \sin^2 x)}{x^2} = \lim_{x \seek 0} \frac{\cos x - 1}{x^2} + \lim_{x \seek 0} \brackets{\frac{\sin x}{x}}^2 = \\
    = \lim_{x \seek 0} \frac{\cos x - 1}{x^2} + 1\\
    \text{Докажем, что } \lim_{x \seek 0} \frac{\cos^2 x - 1}{2(\cos x - 1)} = 1 <=> \lim_{x \seek 0} \cos^2 x - 1 = \lim_{x \seek 0} 2(\cos x - 1) <=>\\
    <=> \lim_{x \seek 0} \cos^2 x - 1 - 2(\cos x - 1) = \lim_{x \seek 0} (\cos x - 1)^2 = 0, \\
    \text{что очевидно, тогда можносовершить следующий переход:}\\
    \lim_{x \seek 0} \frac{\cos x - 1}{x^2} + 1 = \lim_{x \seek 0} -\frac{1 - \cos^2 x}{2x^2} + 1 = 0{,}5.
\end{gather*}


\i \textbf{(6).}
\begin{gather*}
    \lim_{x \seek 0}(1-\arcsin x)^{\frac{1}{\sin(x / 2)}};\\
    \text{исходя из эквивалентности } \sin x \sim x, x \seek 0, \text{ выполним замену}:\\
    \lim_{x \seek 0}(1 -\arcsin x)^{\frac{2}{x}};\\
    \text{исходя из эквивалентности } \arcsin x \sim x, x \seek 0, \text{ выполним замену}:\\
    \limit{x}{0} (1 - x)^{\frac{2}{x}} \text{ выполним замену } t = -\frac{1}{x}:\\
    \limit{t}{\infty} (1 + \frac{1}{t})^{-2t} = e^{-2}.
\end{gather*}


\i \textbf{(9).}
\begin{gather*}
    \ln(1 + \arcsin(2x))(4^{1+\arctg^2(3x)} -4) \sim \alpha x^\beta, x \seek 0.\\
    \ln(1 + \arcsin(2x))(4^{1+\arctg^2(3x)} -4) = 4\ln(1 + \arcsin(2x))(4^{\arctg^2(3x)} -1);\\
    \text{исходя из эквивалентности } \ln(1 + f(x)) \sim f(x), f(x) \seek 0, \text{ выполним замену}:\\
    4\arcsin(2x)(4^{\arctg^2(3x)}-1)\\
    \text{исходя из эквивалентности } \arctg x \sim x, x \seek 0, \text{ выполним замену}:\\
    4\arcsin(2x)(4^{9x^2}-1)\\
    \text{исходя из эквивалентности } \arcsin x \sim x, x \seek 0, \text{ выполним замену}:\\
    8x(4^{9x^2}-1)\\
    \text{исходя из эквивалентности } a^{f(x)} - 1 \sim f(x)\ln a, f(x) \seek 0, \text{ выполним замену}:\\
    8x \cdot 9x^2\ln4 = 72ln 4 \cdot x^3 => \alpha = 72\ln 4, \beta = 3
\end{gather*}


\i \textbf{(9).}
\begin{gather*}
    \lim_{x \seek 0} \frac{(\sqrt[4]{1-3\arctg^22x}-1)(e^{\sin^26x}-1)}{(1-\cos(3\sin4x))\log_3(1+7\tg8x^2)};\\
    \text{исходя из эквивалентности } a^{f(x)} - 1 \sim f(x)\ln a, f(x) \seek 0 \text{ выполним замену}:\\
    \limit{x}{0}\frac{(\sqrt[4]{1-3\arctg^22x}-1)(\sin^26x)}{(1-\cos(3\sin4x))\log_3(1+7\tg8x^2)};\\
    \text{исходя из эквивалентности } (1 + f(x))^{\frac{1}{p}}-1\sim \frac{f(x)}{p}, f(x) \seek 0 \text{ выполним замену}:\\
    \limit{x}{0}\frac{\frac{-3\arctg^2 2x}{4}(\sin^26x)} {(1-\cos(3\sin4x))\log_3(1+7\tg8x^2)} = \limit{x}{0}\frac{-3(\arctg^2 2x)(\sin^26x)} {4(1-\cos(3\sin4x))\log_3(1+7\tg8x^2)};\\
    \text{исходя из эквивалентности } 1-\cos(f(x)) \sim \frac{f^2(x)}{2}, f(x) \seek 0 \text{ выполним замену}:\\
    \limit{x}{0}\frac{-3(\arctg^2 2x)(\sin^26x)} {2(3\sin 4x)\log_3(1+7\tg8x^2)};\\
    \text{исходя из эквивалентности } \arctg f(x) \sim f(x) \\ \And \sin f(f) \sim f(x), f(x) \seek 0 \text{ выполним замену}:\\
    \limit{x}{0}\frac{-432x^4} {24x\log_3(1+7\tg8x^2)} = \limit{x}{0}\frac{-18x^3} {\log_3(1+7\tg8x^2)};\\
    \text{исходя из эквивалентности } \log_a (1+f(x)) \sim \frac{f(x)}{\ln a} f(x) \seek 0 \text{ выполним замену}:\\
    \limit{x}{0}\frac{-18\ln(3)x^3} {7\tg8x^2};\\
    \text{исходя из эквивалентности } \tg f(x) \sim f(x), f(x) \seek 0 \text{ выполним замену}:\\
    \limit{x}{0}\frac{-18\ln(3)x^3} {56x^2} = \limit{x}{0} -\frac{9\ln(3) x}{28} = 0.
\end{gather*}
